[奇]DSE中學生學校踢爆特別事件

[size=4]一名本港人士在Facebook上踢爆:

本人是一名扭計骰愛好者， 喜愛玩扭計骰多年， 上月閱讀本港多份報章一篇有關香港一名學生的科技發明報導，題為：'扭計骰點還原？中學生一個program搞掂' 2016年06月11日
的報導， 得知由一名將軍澳中學生發明出非常特別的科技作品， 能夠透過機械自動化破解各種難度的扭計骰， 一台高智能的機械是由一名本地高中生所設計的， 當時本人感到很驚喜的，覺得該發明是很新奇和厲害的的， 也認為該學校的科技教育是如此高級的，因此便在網上打算搜尋更多資料的.......

但後來在網上發現出， 一個專門研究扭計骰機械人的網站展示的資料， 與該學生聲稱自行研發設計的同一款機械人在多年前已被展出的， 該扭計骰機械人無論在外觀上和運件作上都是完全一樣的， 其實該扭計骰機械人數年前已出現並公開的。

因本人得知該設計者是另有其人的， 真正設計者為一名英國電子工程師David Gilday， 該工程師已有十多年時間一直致力研究扭計骰的機械人，他亦為了推廣有關機械智能玩意，把有關設計放在網上與大眾公開分享，該工程師亦曾被LEGO公司邀請，在海外大型展覽會上展出他所設計的機械人的， 而該學校聲稱的發明亦正是跟2013年公開在網上的全套設計圖，電腦程式及製作方法都在他網站上公開讓大眾參考的，怎知會有一些學校這樣使用來做虛假成果。而該學生在接受本港多份報章的訪問中亦強調是自已在今年內構思發明的，和學校老師教導製作的。

本人很不值該學校的欺騙行為，希望本港多份報章能夠向該校提出呈清，這樣真正的是故意催谷學生，讓學生抄襲別人的東西當作自已的作品，以為了達到老師的期望， 會造成不良的社會風氣的。

本人已跟原創發明者David Gilday先生 聯絡， 他稱對有關事情很失望， 不滿自已的發明被該校這樣利用， 他希望學校能正確的教導學生，並保留追究法律權利。
原創者之網站：

參考:
該機械發明的設計說明圖，而且已在多年前在網站上公開了的
LEGO樂高的官方網站2012年刊登該發明者和機械人
/size=4]

樓主蝦細路
學生光環不能打破

最憎依啲師生抄完人野仲要當自創咁周圍打飛機

都唔係第一單係咁

呢個係憑我自己本事抄返來的設計
點解唔抄得
屌你老母